［求救］剪片JJ入

小弟用緊MACBOOK PRO WITH TOUCH BAR 13” 2017 ，詳細SPEC 見圖。

想用ADOBE PREMIERES CC 2018剪片，開頭LOAD一啲10分鐘左右嘅素材同剪接都十分順暢，但LOAD一啲超過15分嘅素材就會有聲冇畫。不單止加唔到EFFECT，就連剪接片段都慢到做唔到！

想問各位大神，小弟部機嘅效能是否真係剪唔到片？如果增加外置SSD/加RAM/外置顯示卡會唔會有幫助？

脷伸做過資料搜集，知道呢部機嘅RAM 同SSD焊死左，一般人冇工具換唔到🙏🏻其他電腦相關知識欠奉，要屌請輕手

你部嘢多少ram?
跟機8G?

冇獨顯係咁

render個陣load唔到姐
即係好似巴打咁講欠display card 1張

剪片都係window機好

冇得求
部機太慢 ram又唔夠

跟機8GB RAM

巴打，言下之意是否用外置DISPLAY CARD就可以改善問題？

睇下你部電腦係咪support到用外置
的確render片係要張好d 既display card幫你

用邊張就要睇你部機support邊張

睇價錢做人

onbroad 8G。嗯無乜嘢可以再做。

唔該巴打，我搵搵有咩DISPLAY CARD SUPPORT MACBOOK PRO 先，同埋ADOBE PREMIERES 好似可以用GPU加速，咁其實是否對RAM嘅要求相對降低？我咁理解有冇錯？

ram既野越多越好，作為hd同cpu既橋樑

當然唔係剩係靠ram
gpu加速即係可以話靠張display card去主力render你d片

殘體注意

幾時都話要做media嘢唔好買13”

amd卡基本上都support 只要你個enclosure夠power supply
對ram需求的確係低左 因為integrated graphics係share system ram

咁買張勁嘅外置DISPLAY CARD，行GPU加速係咪可以彌補到RAM同內置顯示卡嘅不足？至少渲染方面有一定幫助？

當初買MBP 13"因為冇諗過用嚟剪片。淨係玩下Adobe Illustrator 同 工作上用Audition，呢部係完全滿足到要求。

black Friday 有得買 有無打算轉機

轉機就不了，因為對呢部機有感情，有其他方法填補到效能上嘅差距的話，都唔會換機。多謝巴打嘅建議先

仲有PROXY功能可以用，但我未試。

就算淨cut edit 都16g ram起碼。
一個大HD 就一定要，但為for cache
如果無乜用plugin effect 就顯唔顯卡都無所謂
但你得8G RAM, 真喺無乜意見俾到你。

認真答
8g ram 只可以剪1/4 preview or proxy editing
同埋最好唔好剪4K
AE 果d就唔好諗喇

Try to use fcpx
Give it a try

當你有外置自然你會預設返電腦行外置
render片同effect 實幫到好多

對於即時運算來講 有多d RAM實好 冇都起碼有張外置補救下

砌部枱機解決最抵